%% CV – Njome David (Version française)
%% Compileur : pdflatex
\documentclass[10pt, a4paper]{article}

% ── Packages ────────────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage[a4paper, top=1.2cm, bottom=1.2cm, left=1.4cm, right=1.4cm]{geometry}
\usepackage{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}

% ── Couleurs ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{navyblue}{HTML}{1F4E79}
\definecolor{darkgray}{HTML}{595959}
\definecolor{lightgray}{HTML}{F2F2F2}

% ── Hyperliens ───────────────────────────────────────────────────────────────
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=navyblue,
  linkcolor=navyblue
}

% ── Pas de numéro de page ────────────────────────────────────────────────────
\pagestyle{empty}

% ── Style des sections ───────────────────────────────────────────────────────
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{navyblue}}
  {}{0em}
  {}
  [\vspace{-6pt}\textcolor{navyblue}{\rule{\linewidth}{1.2pt}}\vspace{2pt}]

\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{6pt}

% ── Style des listes ─────────────────────────────────────────────────────────
\setlist[itemize]{
  leftmargin=1.2em,
  itemsep=1pt,
  parsep=0pt,
  topsep=2pt,
  label={\textcolor{navyblue}{\textbullet}}
}

% ── Commandes personnalisées ──────────────────────────────────────────────────
\newcommand{\entryhead}[2]{%
  \noindent\textbf{#1}\hfill{\small\textit{\textcolor{darkgray}{#2}}}\\[-4pt]%
}

\newcommand{\entrysub}[1]{%
  {\small\textit{\textcolor{darkgray}{#1}}}\\[2pt]%
}

\newcommand{\blabel}[1]{\textbf{#1}\ }

% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\begin{document}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════

% ── EN-TÊTE ──────────────────────────────────────────────────────────────────
{\LARGE\bfseries\color{navyblue} NJOME DAVID}\\[4pt]
{\small\textcolor{darkgray}{%
  Melen, Yaoundé\quad|\quad
  \href{mailto:njomedavid26@gmail.com}{njomedavid26@gmail.com}\quad|\quad
  +237 671 711 462\quad|\quad
  \href{https://www.linkedin.com/in/njome-david-002a11213}{linkedin.com/in/njome-david-002a11213}\quad|\quad
  \href{https://github.com/Njome-David}{github.com/Njome-David}
}}

\vspace{4pt}
\textcolor{navyblue}{\rule{\linewidth}{1.8pt}}
\vspace{2pt}

% ── PROFIL PERSONNEL ─────────────────────────────────────────────────────────
\section{Profil Personnel}

Étudiant en troisième année de Génie Informatique, avec une expérience pratique en développement
full-stack, bases de données et réseaux, à la recherche d'un stage afin d'approfondir et d'appliquer
mes compétences techniques dans un environnement professionnel exigeant.

% ── FORMATION ────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Formation}

\entryhead{École Nationale Supérieure Polytechnique de Yaoundé — Génie Informatique}{09/2023 -- Présent}
\entrysub{Yaoundé, Cameroun}
\begin{itemize}
  \item \blabel{Mention :} Très Bien
  \item \blabel{Algorithmique :} Étude des structures de données fondamentales (arbres, graphes,
        tables de hachage) et des algorithmes de tri, de recherche et de programmation dynamique.
        Développement de compétences analytiques à travers l'analyse de complexité (notation Grand~O)
        pour concevoir des solutions informatiques optimisées.
  \item \blabel{Conception des Systèmes d'Information :} Modélisation de systèmes d'information
        structurés et évolutifs à l'aide de la méthode Merise (MCD/MLD) et des diagrammes UML.
        Application des principes de conception de bases de données, dont la normalisation, pour
        produire des schémas relationnels bien architecturés et prêts à l'implémentation.
\end{itemize}

\vspace{4pt}
\entryhead{Collège Bilingue de Laval — Enseignement Secondaire Général}{09/2016 -- 07/2023}
\entrysub{Douala, Cameroun}
\begin{itemize}
  \item Classé \textbf{8\textsuperscript{e} à l'échelle nationale} au GCE A-Level —
        Mathématiques~A*, Physique~A*, Informatique~A*, Mathématiques Approfondies~A*, Chimie~A*
\end{itemize}

% ── PROJETS ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Projets Universitaires / Personnels}

\entryhead{Application CROSS Authentication \normalfont\small— Projet de Groupe (Chef de projet)}{2025}
\begin{itemize}
  \item Plateforme permettant aux autorités d'authentifier des documents officiels à l'aide du
        schéma de signature CROSS (Cryptographie Post-Quantique).
  \item \blabel{Compétences mobilisées :} Gestion de projet, documentation technique, Python.
  \item Pilotage d'une équipe de 6 personnes pour concevoir et livrer une plateforme
        d'authentification post-quantique fonctionnelle en 7 semaines.
\end{itemize}

\vspace{4pt}
\entryhead{Salle d'Impression Illustrée \normalfont\small— Projet Individuel}{2025}
\begin{itemize}
  \item Simulation au niveau système d'exploitation d'une salle d'impression partagée, où des
        utilisateurs concurrents avec des priorités, nombres de pages et types d'impression variés
        se disputent des imprimantes en nombre limité — illustrant les principes de concurrence
        et de synchronisation.
  \item \blabel{Compétences mobilisées :} Concurrence et synchronisation, conception d'algorithmes
        d'ordonnancement, analyse de performances, programmation en~C.
  \item Conception et évaluation comparative d'un algorithme d'ordonnancement par priorité original
        face aux algorithmes FIFO et SJF, selon des métriques de temps d'attente moyen, de temps
        de rotation et de taux de famine — avec des résultats d'équité mesurables supérieurs.
\end{itemize}

% ── COMPÉTENCES ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Compétences}

\vspace{2pt}
\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries}p{5.2cm} X @{}}
  Programmation
    & Python, Java, C/C++, HTML/CSS, JavaScript, GitHub, \LaTeX \\[3pt]
  Développement Full-Stack
    & Next.js, React, Laravel, Spring Boot, PostgreSQL, MySQL \\[3pt]
  Conception de Systèmes
    & Merise, UML, normalisation de bases de données, analyse des besoins \\[3pt]
  Leadership \& Gestion de Projet
    & Coordination d'équipe, livraison par sprints, chef de groupe récurrent \\[3pt]
  Raisonnement Mathématique
    & Analyse de complexité, mathématiques discrètes, conception d'algorithmes \\[3pt]
  Communication
    & Documentation technique, prise de parole en public, reporting transversal \\
\end{tabularx}

% ── LANGUES ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Langues}

\vspace{2pt}
\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries}p{5.2cm} X @{}}
  Français  & Courant \\[3pt]
  Anglais   & Courant \\[3pt]
  Espagnol  & Notions \\[3pt]
  Allemand  & Notions \\
\end{tabularx}

% ── CERTIFICATIONS ET DISTINCTIONS ───────────────────────────────────────────
\section{Certifications et Distinctions}

\begin{itemize}
  \item Certification nationale en \textbf{Microsoft Excel 2016}, classé \textbf{1\textsuperscript{er}
        au Cameroun} et qualifié pour représenter le pays au Championnat du Monde des Métiers
        (2021 et 2022).
  \item \textbf{Object Oriented Programming in Java} — IBM / Coursera \hfill \textit{\small\textcolor{darkgray}{Avr.\ 2026}}
  \item \textbf{Introduction à la programmation orientée objet (en Java)} — EPFL / Coursera \hfill \textit{\small\textcolor{darkgray}{Avr.\ 2026}}
  \item \textbf{Séminaire MAPLE} — NASEY OPTICA Chapter (Optica / OSA), ENSPY :\\
        \textit{2\textsuperscript{e} Édition} (Fév.--Avr. 2025) : \textbf{Prix du Meilleur Étudiant},
        classé 1\textsuperscript{er} à l'évaluation sommative.\\
        \textit{3\textsuperscript{e} Édition} (Fév.--Avr. 2026) : retour en tant que
        \textbf{Formateur Assistant et Organisateur}.
\end{itemize}

% ── ACTIVITÉS PARASCOLAIRES ───────────────────────────────────────────────────
\section{Activités Parascolaires}

\begin{itemize}
  \item Titulaire du titre de \textbf{Député Junior du Cameroun auprès des Nations Unies},
        représentant la jeunesse nationale à travers des engagements diplomatiques, des prises
        de parole en public, des entretiens avec des personnalités politiques et des débats
        structurés sur les ODD et les objectifs de l'ONU.
  \item Membre actif de la cellule projets du \textbf{Club GI ENSPY}, contribuant à des
        initiatives d'ingénierie collaboratives au sein du département Génie Informatique.
  \item Joueur de basketball et passionné de jeux vidéo en équipe — fort attrait pour la stratégie,
        la collaboration et la compétition.
\end{itemize}

% ── RÉFÉRENCES ───────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Références}

\textit{\textcolor{darkgray}{Disponibles sur demande.}}

\end{document}
