%% CV – Njome David (Export FR – One-pager)
%% Compiler : pdflatex
\documentclass[10pt, a4paper]{article}

% ── Packages ────────────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage[a4paper, top=0.75cm, bottom=0.75cm, left=1.3cm, right=1.3cm]{geometry}
\usepackage{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

% ── Colors ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{navyblue}{HTML}{1F4E79}
\definecolor{darkgray}{HTML}{595959}

% ── Hyperlinks ───────────────────────────────────────────────────────────────
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=navyblue, linkcolor=navyblue}

% ── No page number ───────────────────────────────────────────────────────────
\pagestyle{empty}

% ── Section style ────────────────────────────────────────────────────────────
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{navyblue}}
  {}{0em}{}
  [\vspace{-6pt}\textcolor{navyblue}{\rule{\linewidth}{1.2pt}}\vspace{2pt}]
\titlespacing{\section}{0pt}{5pt}{3pt}

% ── List style ───────────────────────────────────────────────────────────────
\setlist[itemize]{
  leftmargin=1.2em,
  itemsep=1pt,
  parsep=0pt,
  topsep=1pt,
  label={\textcolor{navyblue}{\textbullet}}
}

% ── Entry commands ───────────────────────────────────────────────────────────
\newcommand{\entryhead}[2]{%
  \noindent\textbf{#1}\hfill{\small\textit{\textcolor{darkgray}{#2}}}\\[-4pt]%
}
\newcommand{\entrysub}[1]{%
  {\small\textit{\textcolor{darkgray}{#1}}}\\[2pt]%
}
\newcommand{\blabel}[1]{\textbf{#1}\ }

% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\begin{document}
% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════

% ── HEADER ──────────────────────────────────────────────────────────────────
{\LARGE\bfseries\color{navyblue} NJOME DAVID}\\[4pt]
{\small\textcolor{darkgray}{%
  Melen, Yaoundé\quad|\quad
  \href{mailto:njomedavid26@gmail.com}{njomedavid26@gmail.com}\quad|\quad
  +237 671 711 462\quad|\quad
  \href{https://www.linkedin.com/in/njome-david-002a11213}{linkedin.com/in/njome-david-002a11213}\quad|\quad
  \href{https://github.com/Njome-David}{github.com/Njome-David}
}}

\vspace{4pt}
\textcolor{navyblue}{\rule{\linewidth}{1.8pt}}
\vspace{2pt}

% ── PERSONAL PROFILE ────────────────────────────────────────────────────────
\section{Personal Profile}

Étudiant en troisième année de Génie Informatique, avec une expérience pratique en développement
full-stack, bases de données et réseaux, à la recherche d'un stage afin d'approfondir et d'appliquer
mes compétences techniques dans un environnement professionnel exigeant.

% ── EDUCATION ───────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Education}

\entryhead{École Nationale Supérieure Polytechnique de Yaoundé — Génie Informatique}{09/2023 -- Présent}
\entrysub{Yaoundé, Cameroun}
\begin{itemize}
  \item \blabel{Mention :} Très Bien
  \item \blabel{Algorithmique :} Structures de données, algorithmes de tri/recherche, programmation
        dynamique et analyse de complexité (Grand~O).
  \item \blabel{Conception des SI :} Modélisation Merise (MCD/MLD) et UML, normalisation de bases
        de données relationnelles.
\end{itemize}

\entryhead{Collège Bilingue de Laval — Enseignement Secondaire Général}{09/2016 -- 07/2023}
\entrysub{Douala, Cameroun}
\begin{itemize}
  \item Classé \textbf{8\textsuperscript{e} à l'échelle nationale} au GCE A-Level —
        Mathématiques~A*, Physique~A*, Informatique~A*, Mathématiques Approfondies~A*, Chimie~A*
\end{itemize}

% ── PROJECTS ────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Projects}

\entryhead{Application CROSS Authentication \normalfont\small— Projet de Groupe (Chef de projet)}{2025}
\begin{itemize}
  \item Plateforme d'authentification de documents officiels par cryptographie post-quantique
        (schéma de signature CROSS) — pilotage d'une équipe de 6 personnes sur 7 semaines,
        de la conception à la livraison.
\end{itemize}

\entryhead{Salle d'Impression Illustrée \normalfont\small— Projet Individuel}{2025}
\begin{itemize}
  \item Simulation système en C d'une salle d'impression concurrente — conception d'un
        ordonnanceur par priorité original et comparaison expérimentale face aux algorithmes
        FIFO et SJF sur des métriques de temps d'attente et d'équité.
\end{itemize}

% ── SKILLS ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Skills}

\vspace{2pt}
\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries}p{5.4cm} X @{}}
  Programming
    & Python, Java, C/C++, HTML/CSS, JavaScript, GitHub, \LaTeX \\[1pt]
  System Design \& Modelling
    & Merise, UML, normalisation de bases de données, analyse des besoins \\[1pt]
  Leadership \& Project Management
    & Coordination d'équipe, livraison par sprints, chef de groupe récurrent \\[1pt]
  Mathematical Reasoning
    & Analyse de complexité, mathématiques discrètes, conception d'algorithmes \\
\end{tabularx}

% ── LANGUAGES ────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Languages}

\noindent\textbf{Français} — Courant\quad|\quad\textbf{Anglais} — Courant\quad|\quad\textbf{Espagnol} — Notions\quad|\quad\textbf{Allemand} — Notions

% ── CERTIFICATIONS ───────────────────────────────────────────────────────────
\section{Certifications}

\begin{itemize}
  \item Certification nationale \textbf{Microsoft Excel 2016} — classé \textbf{1\textsuperscript{er}
        au Cameroun}, qualifié pour représenter le pays au Championnat du Monde des Métiers
        (2021 et 2022).
  \item \textbf{Séminaire MAPLE} (NASEY OPTICA Chapter / Optica, ENSPY) —
        \textit{2\textsuperscript{e} Éd.} (2025) : \textbf{Prix du Meilleur Étudiant} ;
        \textit{3\textsuperscript{e} Éd.} (2026) : \textbf{Formateur Assistant et Organisateur}.
\end{itemize}

% ── EXTRACURRICULAR ACTIVITIES ───────────────────────────────────────────────
\section{Extracurricular Activities}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Député Junior du Cameroun auprès des Nations Unies} — représentation de la
        jeunesse nationale à travers des engagements diplomatiques, prises de parole en public
        et débats structurés sur les ODD.
  \item Membre actif de la cellule projets du \textbf{Club GI ENSPY}.
  \item Joueur de basketball et passionné de jeux vidéo en équipe — sens de la stratégie,
        de la collaboration et de la compétition.
\end{itemize}

% ── REFERENCES ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{References}

\textit{\textcolor{darkgray}{Disponibles sur demande.}}

\end{document}
